究竟長期病患的年老人士應否注射武肺疫苗？

長期病患或年老的人士，不幸感染武肺的話會更容易出現重症，甚至死亡。

注射疫苗後的話，日後就算不幸感染武肺，出現重症或者死亡的機率亦會大大減低。

雖然年輕人士感染武肺後亦有出現死亡個案，但出現機率比年長人士/長期病患人士為低，所以原理上長期病患或年老的人士絕對是急切需要疫苗保護的一群相對上絕對是「急切」需要疫苗保護的一群。

而現有的問題是，香港越來越多例子有長期病患的年老人士注射疫苗後顯現其長期病患的嚴重症狀，甚至死亡。

健康的長者在情理上都應該要進行注射，盡量讓身體獲取一定的保護力。

但長期病患再加年老這兩點集於一身的話，究竟是否值得進行「賭博」？

1111

不值得，因為死咗政府都唔認數，想留低份心意都唔得

如果說明書都講咗唔建議
咁梗係老西都唔打

愚見：
- 免疫系統反應問題
- 技術問題？
- 同種菌嘅base有關？

而科興/國藥疫苗暫時係唔建議59歲以上人士注射？

應該，natural selection，社會又少一份負擔

其實只要唔係「某隻」疫苗咪得囉

原理應該無問題，QC就......不嬲記錄唔良好

正常疫苗當然應該打
60歲以上有效率95%CI下限係負166%既假疫苗就唔應該打

中武肺仲安全過疫苗

但Moderna/ Pfizer同樣都有年老+病患人士死亡的個案。

擺明搵老野做臨床實驗啦
今日又有兩個可以落報告

科興應該係弱化得唔夠， 始終會有弱化左既攻擊力
最安全既應該都係香港無買既protein subunit

對於長期病患年老人士，就未必係咁講

弱化得唔夠，應該好大機會出現肺炎等症狀，而且應該無咁快浮現？

支那唔會同60歲以上人士打科興

都無辦法，最多咪等埋科興啲所謂數據出嚟再compare下

問題而家都未睇到疫苗對廢老嘅長期protection 同埋 complications
根本就唔應該俾廢老打

你成間醫院全部人打哂， 如果之後一個人都唔死， 果枝叫長生不老藥， 唔係疫苗

免疫系統都退化咗咁多
呢個時候「訓練」到底有冇用

而家下下打心臟都係武肺典型後期symptom 黎

呢個世界需要白老鼠

直頭要強迫佢地打啦
咁鐘意中国呀嗱

其實我覺得有長期病患本身就死亡率高
打疫苗marginal benefit都好低
打唔打都死既話，不如等中肺炎死
至少賺多少少生存時間

可以社會大部分無長期病患長者打左先 做個群體免疫

真心唔清楚

建制派：做白老鼠打第一針

依D重要時刻就係「一國兩制」出馬的時候

愛國嘅繼續啦，信中國怕乜啫？

動物數據顯示打完疫苗如果感染武肺的話照樣可以將病毒傳俾其他動物，不過能夠傳播的時段會因為疫苗效果而縮短，實際上究竟有無群體免疫依件事

防疫效果有90%嘅話起碼有90%嘅人都唔會感染先

依家有一個係因為注射後感到不適因而要減胰島素，最後牽連到糖尿病問題？

又係喎！

我諗依個問題要視乎該地區嘅人口密度

究竟係唔會感染，定唔會出現症狀？

人地就寫明18至59嘅
係香港班磚家自己話可以俾60以上打
呢單嘢冇得賴支共

睇下咩目的
撐祖國既好應該打

哩d細節位建議睇返疫苗說明但打完疫苗個效果唔係講緊防止染病咁講來做咩

超諷刺

依個係另一邊的賭搏，但如果留係香港唔外遊，其實長期病患年老人士揀唔打依一邊應該穩陣啲？

防重症、縮短病毒人傳人時段，先係疫苗的重心效果？

你之前講過疫苗有兩種 其中一種係阻止進入細胞 科興唔係依種咩 入唔到就複製唔到 亦等於感染唔到啦

祖國唔俾60+打科興

唔打針都病死！打咗死快啲！

姐係個%係講緊哩樣野？

你應該係講疫苗對抗病毒有兩種手段。

一種係令體內產生抗體，抗體可以阻止病毒入侵細胞、以及標示痛毒讓免疫細肥前來消滅病毒；

一種係令體內產生CD8+T免疫細胞，佢哋可以殺滅已被病毒感染的細胞。

唔同款式的疫苗（包括科興）都會產生依兩種手段，只係相對上兩款手段的強弱有分別。

要睇番先知，或者有無人解答到？

同意
本身感染風險低都已經夠穩陣
唔值得冒險賭多次